# Salary-rest-service  
Данный сервис написан на языке **Python**.  
Использует framework **FastAPI**, СУБД **PostgreSQL** и несколько библиотек:  
* **fastapi** = "0.95.2"
* **poetry** = "1.5.1"
* **psycopg2** = "2.9.6"
* **passlib** = "1.7.4"
* **uvicorn** = "0.22.0"
* **bcrypt** = "4.0.1"
* **SQLAlchemy** = "2.0.15"
* **asyncpg** = "0.27.0"
* **envparse** = "0.2.0"
* **alembic** = "1.11.1"
* **python-jose** = "3.3.0"
* **python-multipart** = "0.0.6"
* **pydantic** = "1.10.8"
* **anyio**  = "3.7.0"

## Запуск приложения:  

* *Предварительно на компьютер должен быть установлен Docker*  

В директории, где находится Dockerfile, запустить в консоли:  
```  
docker-compose up  
```  
Во время запуска устанавливаются все настройки и утилиты в систему,  
устанавливаются все зависимости в poetry,  
запускается База Данных, pgAdmin, приложение Salary-service, и выполняются миграции в alembic_migrations


## Описание работы приложения  
### Salary-service  
После запуска её можно открыть по ссылке <http://0.0.0.0:8000>.  
Для запуска Swagger UI, после запуска приложения, нужно в адресной строке дописать: ```/docs```  
#### Create user  
Для удобства демонстрации работы была создана ручка для создания пользователя и его зарплаты.
#### Login
Ручка для аутентификации пользователя. В ней возвращается секретный токен, который действует 30 минут.
#### Get Salary  
Ручка для получения текущей зарплаты и даты следующего повышения.  
Работает только после аутентификации пользователя.

### pgAdmin  
Для удобства работы с Базой Данных была установлена утилита **pgAdmin**  
После запуска её можно открыть по ссылке <http://0.0.0.0:80>.  
Пароль ```adminpassword```  
Для создания сервера используйте в именах, путях, паролях ```postgres```  
Порт ```5432```
